<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>RSS Feed - Berita Terkini</title>
        <link>https://covid19.go.id/artikel-list/berita</link>
        <description></description>
        <atom:link href="https://covid19.go.id/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
                                                                                        <item>
                    <title>Situasi COVID-19 di Indonesia (Update per 21 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/situasi-covid-19-di-indonesia-update-21-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/situasi-covid-19-di-indonesia-update-21-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:49:50 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Situasi COVID-19 di Indonesia (Update per 21 Maret 2022)</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/890/9d6/6238909d62c74841795185.jpeg" length="196366" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Angka Kesembuhan COVID-19 Melebihi 5,6 Juta Orang</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/angka-kesembuhan-covid-19-melebihi-56-juta-orang</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/angka-kesembuhan-covid-19-melebihi-56-juta-orang</guid>
                    <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 18:07:07 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>JAKARTA - Perkembangan penanganan pandemi COVID-19 per 21 Maret 2022 secara nasional, angka kesembuhan harian bertambah 20.888 orang, yang terdiri 20.523 transmisi lokal dan <br>
365 Pelaku Perjalanan Luar Negeri (PPLN). Sehingga angka kumulatifnya terus meningkat melebihi 5,5 juta orang sembuh atau tepatnya 5.609.945 orang (94,0%). </p>
<p>Sejalan itu, kasus aktif atau pasien positif yang membutuhkan perawatan medis, berkurang 16.343 kasus sehingga kumulatifnya menurun menjadi 203.345 kasus (3,4%). Lalu, pasien terkonfirmasi positif (RT-PCR/TCM dan rapid antigen), hari ini bertambah 4.699 kasus terdiri 4.490 transmisi lokal dan 209 PPLN. Sehingga angka kumulatifnya, atau jumlah pasien terkonfirmasi positif yang tercatat sejak kasus pertama hingga hari ini mencapai 5.967.182 kasus. </p>
<p>Sementara, pasien meninggal bertambah 154 kasus transmisi lokal dengan kumulatifnya mencapai 153.892 kasus (2,6%). Selain itu, dari hasil uji laboratorium per hari, spesimen selesai diperiksa (RT-PCR/TCM dan rapid test antigen) per hari sebanyak 154.609 spesimen dengan jumlah suspek sebanyak 5.929 kasus. </p>
<p>Pada perkembangan program vaksinasi, penerima vaksin ke-1 bertambah 225.881 melebihi 194 juta atau 194.785.493 orang. Sedangkan penerima vaksinasi ke-2 bertambah 102.731<br>
 dengan totalnya melebihi 154 juta atau tepatnya 154.370.080 orang. Serta vaksinasi ke-3 bertambah 39.630 dengan totalnya melebihi 16 juta atau 16.318.304 orang. Sementara target sasaran vaksinasi berada di angka 208.265.720 orang.</p>
<p>Lebih lanjut, pada perkembangan per provinsi, angka kesembuhan harian bertambah dari 33 provinsi. Terdapat 5 provinsi dengan angka harian tertinggi diantaranya, Jawa Barat 5.715 orang terdiri 5.694 transmisi lokal dan 21 PPLN dengan kumulatifnya 1.024.075 orang, diikuti DKI Jakarta 1.820 orang terdiri 1.515 transmisi lokal dan 305 PPLN dengan kumulatifnya 1.202.749 orang, Jawa Tengah 1.635 orang dari transmisi lokal dengan kumulatifnya 565.429 orang, Nusa Tenggara Timur 1.603 orang terdiri 132 transmisi lokal dan 1 PPLN dengan kumulatifnya 82.701 orang serta DI Yogyakarta 1.306 orang terdiri dengan kumulatifnya 184.905 orang.</p>
<p>Lalu, pada kasus terkonfirmasi positif harian bertambah dari 33 provinsi. Terdapat 5 provinsi dengan angka tertinggi. Diantaranya Jawa Barat 1.007 kasus terdiri 1.004 transmisi lokal dan 3 PPLN dengan kumulatifnya 1.088.802 kasus, diikuti DKI Jakarta 862 kasus terdiri 703 transmisi lokal dan 159 PPLN dengan kumulatifnya 1.229.197 kasus, Jawa Tengah 661 kasus transmisi lokal dengan kumulatifnya 619.051 kasus, Banten 351 kasus terdiri 341 transmisi lokal dan 10 PPLN kumulatifnya 285.586 kasus, serta Nusa Tenggara Timur 238 kasus dengan kumulatifnya 90.920 kasus. </p>
<p>Pada sebaran kasus aktif per daerah, terdapat 5 provinsi dengan angka tertinggi. Jawa Barat sebanyak 49.188 kasus, DI Yogyakarta sebanyak 26.925 kasus, Jawa Tengah sebanyak 21.125 kasus, Banten sebanyak 13.993 kasus dan Lampung sebanyak 11.781 kasus. </p>
<p>Disamping itu, hari ini 24 provinsi menambahkan kematian dari kasus transmisi lokal. Meski demikian, terdapat 5 provinsi dengan angka tertinggi harian diantaranya, Jawa Tengah 42 kasus dengan kumulatifnya 32.497 kasus, diikuti Jawa Timur 18 kasus dengan kumulatifnya 31.200 kasus, Jawa Barat 16 kasus dengan kumulatifnya 15.539 kasus, Nusa Tenggara Timur 10 kasus dengan kumulatifnya 1.457 kasus serta DI Yogyakarta 8 kasus dengan kumulatifnya 5.718 kasus.</p>
<p>Selain itu, hasil uji per hari jejaring laboratorium berbagai wilayah, jumlah kumulatif spesimen selesai diperiksa mencapai 90.519.968 spesimen. Terdiri dari spesimen positif (kumulatif) sebanyak 11.420.425 spesimen dan spesimen negatif (kumulatif) sebanyak 77.419.765 spesimen. Positivity rate spesimen (NAAT dan Antigen) harian di angka 6,50% dan positivity rate spesimen mingguan (13 - 19 Maret 2022) di angka 11,51%. Sementara spesimen invalid dan inkonklusiv (per hari) berjumlah 14 spesimen. </p>
<p>Untuk jumlah orang yang diperiksa per hari ini ada 103.179 orang dan kumulatifnya 59.503.735 orang. Lalu pada hasil terkonfirmasi negatif jumlah kumulatifnya meningkat menjadi 53.536.553 orang termasuk tambahan hari ini sebanyak 98.480 orang. Sementara positivity rate (NAAT dan Antigen) orang harian di angka 4,55% dan positivity rate orang mingguan (13 - 19 Maret 2022) di angka 9,24%. Secara sebaran wilayah terdampak masih berada di 34 provinsi dan 510 kabupaten/kota. </p>
<p>Jakarta, 21 Maret 2022</p>
<p><br>
Tim Komunikasi Komite Penanganan Corona Virus Disease 2019 (Covid-19) dan Pemulihan Ekonomi Nasional</p>
<p>[ISTA/ACU/YOY]</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/85c/650/62385c650c294636195156.jpeg" length="165683" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Percepatan Penanganan COVID-19 di Indonesia (Update per 21 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-update-21-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-update-21-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 17:12:24 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Percepatan Penanganan COVID-19 di Indonesia (Update per 21 Maret 2022)</p>
<p>Detail:</p>
<ul><li>Tipe: Dokumen</li>
    <li>Format: PDF</li>
    <li>Jumlah Halaman: 34</li>
    <li>Ukuran: A4</li>
</ul>
<p><a class="btn btn-primary" href="https://covid19.go.id/storage/app/media/Penanganan%20COVID-19/2022/Maret/20220321%20Update%20Percepatan%20Penanganan%20COVID-19%20di%20Indonesia.pdf" target="_blank">Unduh Materi</a></p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/850/552/6238505529123253428921.jpg" length="494571" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Grafik Kasus Aktif, Kasus Sembuh dan Kasus Meninggal per Provinsi (Update per 21 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/grafik-kasus-aktif-kasus-sembuh-dan-kasus-meninggal-provinsi-update-21-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/21/grafik-kasus-aktif-kasus-sembuh-dan-kasus-meninggal-provinsi-update-21-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 16:27:55 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Grafik Kasus Aktif, Kasus Sembuh dan Kasus Meninggal per Provinsi (Update per 21 Maret 2022)</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/845/212/6238452127f38608978022.jpeg" length="94030" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Angka Kesembuhan COVID-19 Meningkat Hingga 5.589.057 Orang</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/20/angka-kesembuhan-covid-19-meningkat-hingga-5589057-orang</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/20/angka-kesembuhan-covid-19-meningkat-hingga-5589057-orang</guid>
                    <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 20:16:55 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>JAKARTA - Perkembangan penanganan pandemi COVID-19 per 20 Maret 2022 secara nasional, angka kesembuhan harian bertambah 15.829 orang, yang terdiri 15.587 transmisi lokal dan 242 Pelaku Perjalanan Luar Negeri (PPLN). Sehingga angka kumulatifnya terus meningkat melebihi 5,5 juta orang sembuh atau tepatnya 5.589.057 orang (93,7%). </p>
<p>Sejalan itu, kasus aktif atau pasien positif yang membutuhkan perawatan medis, berkurang 10.046 kasus sehingga kumulatifnya menurun menjadi 219.688 kasus (3,7%). Lalu, pasien terkonfirmasi positif (RT-PCR/TCM dan rapid antigen), hari ini bertambah 5.922 kasus terdiri 5.637 transmisi lokal dan 285 PPLN. Sehingga angka kumulatifnya, atau jumlah pasien terkonfirmasi positif yang tercatat sejak kasus pertama hingga hari ini mencapai 5.962.483 kasus. </p>
<p>Sementara, pasien meninggal bertambah 139 kasus transmisi lokal dengan kumulatifnya mencapai 153.738 kasus (2,6%). Selain itu, dari hasil uji laboratorium per hari, spesimen selesai diperiksa (RT-PCR/TCM dan rapid test antigen) per hari sebanyak 122.064 spesimen dengan jumlah suspek sebanyak 5.678 kasus. </p>
<p>Pada perkembangan program vaksinasi, penerima vaksin ke-1 melebihi 194 juta atau 194.559.612 orang. Sedangkan penerima vaksinasi ke-2 bertambah 617.951 dengan totalnya melebihi 154 juta atau tepatnya 154.267.349 orang. Serta vaksinasi ke-3 bertambah 182.186 dengan totalnya melebihi 16 juta atau 16.278.674 orang. Sementara target sasaran vaksinasi berada di angka 208.265.720 orang.</p>
<p>Lebih lanjut, pada perkembangan per provinsi, angka kesembuhan harian bertambah dari 33 provinsi. Terdapat 5 provinsi dengan angka harian tertinggi diantaranya, Jawa Barat 3.470 orang terdiri 3.450 transmisi lokal dan 20 PPLN dengan kumulatifnya 1.018.360 orang, diikuti DKI Jakarta 2.251 orang terdiri 2.056 transmisi lokal dan 195 PPLN dengan kumulatifnya 1.200.929 orang, Jawa Tengah 1.480 orang dari transmisi lokal dengan kumulatifnya 563.794 orang, DI Yogyakarta 1.256 orang terdiri dengan kumulatifnya 183.599 orang, serta Jawa Timur 903 orang dari terdiri 900 transmisi lokal dan 3 PPLN dengan kumulatifnya 533.799 orang.</p>
<p>Lalu, pada kasus terkonfirmasi positif harian bertambah dari 33 provinsi. Terdapat 5 provinsi dengan angka tertinggi. Diantaranya DKI Jakarta 1.167 kasus terdiri 943 transmisi lokal dan 224 PPLN dengan kumulatifnya 1.228.335 kasus, diikuti Jawa Barat 1.127 kasus terdiri 1.121 transmisi lokal dan 6 PPLN dengan kumulatifnya 1.087.795 kasus, Jawa Tengah 658 kasus transmisi lokal dengan kumulatifnya 618.390 kasus, DI Yogyakarta 513 kasus transmisi lokal dengan kumulatifnya 217.333 kasus, serta Jawa Timur 452 kasus terdiri 450 transmisi lokal dan 2 PPLN dengan kumulatifnya 569.873 kasus.</p>
<p>Pada sebaran kasus aktif per daerah, terdapat 5 provinsi dengan angka tertinggi. Jawa Barat sebanyak 51.912 kasus, DI Yogyakarta sebanyak 28.024 kasus, Jawa Tengah sebanyak 22.141 kasus, Banten sebanyak 14.482 kasus dan Lampung sebanyak 12.352 kasus. </p>
<p>Disamping itu, hari ini 22 provinsi menambahkan kematian dari kasus transmisi lokal. Meski demikian, terdapat 5 provinsi dengan angka tertinggi harian diantaranya, Jawa Tengah 45 kasus dengan kumulatifnya 32.455 kasus, diikuti DKI Jakarta 14 kasus dengan kumulatifnya 15.078 kasus, DI Yogyakarta 14 kasus dengan kumulatifnya 5.710 kasus, Jawa Timur 13 kasus dengan kumulatifnya 31.182 kasus, serta Jawa Barat 10 kasus dengan kumulatifnya 15.523 kasus.</p>
<p>Selain itu, hasil uji per hari jejaring laboratorium berbagai wilayah, jumlah kumulatif spesimen selesai diperiksa mencapai 90.365.359 spesimen. Terdiri dari spesimen positif (kumulatif) sebanyak 11.410.384 spesimen dan spesimen negatif (kumulatif) sebanyak 77.275.211 spesimen. Positivity rate spesimen (NAAT dan Antigen) harian di angka 9,47% dan positivity rate spesimen mingguan (13 - 19 Maret 2022) di angka 11,51%. Sementara spesimen invalid dan inkonklusiv (per hari) berjumlah 38 spesimen. </p>
<p>Untuk jumlah orang yang diperiksa per hari ini ada 77.290 orang dan kumulatifnya 59.400.556 orang. Lalu pada hasil terkonfirmasi negatif jumlah kumulatifnya meningkat menjadi 53.438.073 orang termasuk tambahan hari ini sebanyak 71.368 orang. Sementara positivity rate (NAAT dan Antigen) orang harian di angka 7,97% dan positivity rate orang mingguan (13 - 19 Maret 2022) di angka 9,24%. Secara sebaran wilayah terdampak masih berada di 34 provinsi dan 510 kabupaten/kota. </p>
<p><br>
Jakarta, 20 Maret 2022</p>
<p>Tim Komunikasi Komite Penanganan Corona Virus Disease 2019 (Covid-19) dan Pemulihan Ekonomi Nasional</p>
<p>[ISTA/ACU/VJY]</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/72e/ccb/62372eccb34a7578169274.jpeg" length="164511" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Percepatan Penanganan COVID-19 di Indonesia (Update per 20 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/20/percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-update-20-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/20/percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-update-20-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 16:26:05 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Percepatan Penanganan COVID-19 di Indonesia (Update per 20 Maret 2022)</p>
<p>Detail:</p>
<ul><li>Tipe: Dokumen</li>
    <li>Format: PDF</li>
    <li>Jumlah Halaman: 34</li>
    <li>Ukuran: A4</li>
</ul>
<p><a class="btn btn-primary" href="https://covid19.go.id/storage/app/media/Penanganan%20COVID-19/2022/Maret/20220320-update-percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-1.pdf" target="_blank">Unduh Materi</a></p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/6f3/d38/6236f3d38eb54665199908.webp" length="120006" type="image/webp" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Grafik Kasus Aktif, Kasus Sembuh dan Kasus Meninggal per Provinsi (Update per 20 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/20/grafik-kasus-aktif-kasus-sembuh-dan-kasus-meninggal-provinsi-update-20-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/20/grafik-kasus-aktif-kasus-sembuh-dan-kasus-meninggal-provinsi-update-20-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 15:45:26 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Grafik Kasus Aktif, Kasus Sembuh dan Kasus Meninggal per Provinsi (Update per 20 Maret 2022)</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/6e9/ac9/6236e9ac961c2039321827.jpeg" length="94447" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Situasi COVID-19 di Indonesia (Update per 19 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/19/situasi-covid-19-di-indonesia-update-19-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/19/situasi-covid-19-di-indonesia-update-19-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:59:15 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Situasi COVID-19 di Indonesia (Update per 19 Maret 2022)</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/5e1/bfd/6235e1bfd8e2c720067766.jpeg" length="196198" type="image/jpeg" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Percepatan Penanganan COVID-19 di Indonesia (Update per 19 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/19/percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-update-19-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/19/percepatan-penanganan-covid-19-di-indonesia-update-19-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 16:36:23 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Percepatan Penanganan COVID-19 di Indonesia (Update per 19 Maret 2022)</p>
<p>Detail:</p>
<ul><li>Tipe: Dokumen</li>
    <li>Format: PDF</li>
    <li>Jumlah Halaman: 34</li>
    <li>Ukuran: A4</li>
</ul>
<p><a class="btn btn-primary" href="https://covid19.go.id/storage/app/media/Penanganan%20COVID-19/2022/Maret/20220319%20Update%20Percepatan%20Penanganan%20COVID-19%20di%20Indonesia.pdf" target="_blank">Unduh Materi</a></p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/5a4/23b/6235a423b01b9613621217.png" length="1231194" type="image/png" />
                                    </item>
                                                                                <item>
                    <title>Grafik Kasus Aktif, Kasus Sembuh dan Kasus Meninggal per Provinsi (Update per 19 Maret 2022)</title>
                    <link>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/19/grafik-kasus-aktif-kasus-sembuh-dan-kasus-meninggal-provinsi-update-19-maret-2022</link>
                    <guid>https://covid19.go.id/artikel/2022/03/19/grafik-kasus-aktif-kasus-sembuh-dan-kasus-meninggal-provinsi-update-19-maret-2022</guid>
                    <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 16:05:07 +0700</pubDate>
                    <description><![CDATA[ <p>Grafik Kasus Aktif, Kasus Sembuh dan Kasus Meninggal per Provinsi (Update per 19 Maret 2022)</p> ]]></description>
                                            <enclosure url="https://covid19.go.id/storage/app/uploads/public/623/59c/cf0/62359ccf004d8583880073.png" length="119079" type="image/png" />
                                    </item>
                        </channel>
</rss>